% Pro sazbu seznamu literatury použijte jednu z následujících možností

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%1) Seznam citací definovaný přímo pomocí prostředí literatura / thebibliography

\begin{literatura}{99}

\bibitem{lit:WAVE-Overview}
		Ahmed, S. A.; Ariffin, S. H.; Fisal, N.: 
		Overview of wireless access in vehicular environment (WAVE) protocols and standards.
		\emph{Indian Journal of Science and Technology},
		rok 6.\,7.\,2013: s. 4994–5001.
		
\bibitem{lit:web:c-roads}
		C-ROADS
    \emph{THE PLATFORM OF HARMONISED C-ITS DEPLOYMENT IN EUROPE}\/ [online]. 
		[cit. 23.\,11.\,2017].
		Dostupné z~URL:<\url{https://www.c-roads.eu/}>.
		
\bibitem{lit:DSRC}
    Dedicated Short Range Communications (DSRC) Message Set Dictionary.
    Surface Vehicle Standard J2735, SAE International, 2016
    
\bibitem{lit:web:Platooning}		
		European Truck Platooning Challenge
		\emph{What is Truck Platooning?}\/ [online]. 
		[cit. 31.\,11.\,2017].
		Dostupné z~URL:<\url{https://www.eutruckplatooning.com/About/}>.
		
\bibitem{lit:etsi-ts-302636-5-1}
    ETSI EN 302 636-5-1 (V2.1.1)
    \emph{Intelligent Transport Systems (ITS); 
		Vehicular Communications; GeoNetworking; 
		Part 5: Transport Protocols; Sub-part 1: Basic Transport Protocol}.
		August 2017.

\bibitem{lit:etsi-en-302665}
		ETSI EN 302 665 (V1.1.1)
    \emph{Intelligent Transport Systems (ITS); Communications Architecture}.
		September 2013.

\bibitem{lit:etsi-en-302663}
    ETSI ES 202 663 (V1.2.1)
    \emph{Intelligent Transport Systems (ITS); 
		European profile standard for the physical and medium access control layer of Intelligent Transport Systems operating in the 5\,GHz frequency band}. Júl 2013.

\bibitem{lit:etsi-en-302636-4-1}
    ETSI EN 302 636-4-1 (V1.3.1)
		\emph{Intelligent Transport Systems (ITS); Vehicular Communications; GeoNetworking;
		Part 4: Geographical addressing and forwarding for point-to-point and point-to-multipoint communications;
		Sub-part 1: Media-Independent Functionality}. August 2017.

\bibitem{lit:etsi-ts-102724}
    ETSI TS 102 724 (V1.1.1)
    \emph{Intelligent Transport Systems (ITS);
		Harmonized Channel Specifications for Intelligent Transport Systems operating in the 5\,GHz frequency band}.
		Október 2012.

\bibitem{lit:C-ITS-systemsStandardsinEurope}
    Festag, A.: 
		Cooperative intelligent transport systems standards in Europe.
		\emph{IEEE communications magazine},
		rok 52.\,12.\,2014: s. 166–172.

\bibitem{lit:ieee-1609.1}
    IEEE Std. 1609.1-2006.
    \emph{IEEE Trial-Use Standard for Wireless Access in Vehicular Environments (WAVE), Resource Manager}.
    
\bibitem{lit:ieee-802.11p}
    IEEE Std. 802.11p-2010.
    \emph{IEEE Standard for Information technology—Telecommunications and information exchange between systems—Specific 
		Requirements—Part 11: Wireless AN Medium Access Control (MAC) and Physical Layer (PHY) 
		Specifications: Amendment 6: Wireless Access in Vehicular Environments.}

\bibitem{lit:ieee-1609.4}
    IEEE Std. 1609.4-2016.
    \emph{IEEE Standard for Wireless Access in Vehicular Environments (WAVE)—Multi-Channel Operation}

\bibitem{lit:ieee-WAVE-Overview}
		IEEE Std. 1609.0-2013.
    \emph{IEEE Guide for Wireless Access in Vehicular Environments (WAVE) Architecture}
 
\bibitem{lit:web:intercor}
		InterCor
		\emph{Interoperable Coridors deploying cooperative intelligent transport systems}\/ [online]. 
		[cit. 29.\,11.\,2017].
		Dostupné z~URL:<\url{http://intercor-project.eu/}>.

\bibitem{lit:SAE-J2540-2}
		ITIS Phrase Lists (International Traveler Information Systems).
		Surface Vehicle Standard J2540/2,	SAE International, 2009

\bibitem{lit:cyty-traffic-real-time-trafic-information-for-ITS}
		Liang, Z.; Wakahara, Y.: 
		City traffic prediction based on real-time traffic information for intelligent transport systems.
		V~\emph{ITS Telecommunications (ITST), 2013 13th International Conference}, 
		IEEE, 2013, s. 378–383.

\bibitem{lit:web:NYCCVP}
		NYC Connected Vehicle Project
    \emph{For Safer Transportation}\/ [online]. 
		[cit. 2.\,4.\,2018].
		Dostupné z~URL:<\url{https://www.cvp.nyc/}>.
		
\bibitem{lit:c-v2x-comparasion}
		NGUYEN, Tien Viet, et al.:
		A~comparison of cellular vehicle-to-everything and dedicated short range communication.
		V~\emph{Vehicular Networking Conference (VNC)},
		IEEE, 2017. s. 101-108.

		
\bibitem{lit:3gpp-release-14}
		3GPP, The Mobile Broadband Standard.
		\emph{Release 14}\/ [online]. 
		[cit. 23.\,04.\,2018].
		Dostupné z~URL:<\url{http://www.3gpp.org/release-14}>.


\bibitem{lit:rfc6455}
		RFC 6455.
		\emph{The WebSocket Protocol}\/ [online]. 
		[cit. 23.\,03.\,2018].
		Dostupné z~URL:<\url{https://tools.ietf.org/html/rfc6455}>.

\bibitem{lit:C-ITS-systemsinEurope}
    Sjoberg, K.; Andres, P.; Buburuzan, T.; aj.:
		Cooperative Intelligent Transport Systems in Europe: Current Deployment Status and Outlook.
		\emph{IEEE Vehicular Technology Magazine},
		rok 12.\,2.\,2017: s. 89–97.

\bibitem{lit:web:its-us-deployment}
		US Department of Transportation.
		\emph{Intelligent Transportation Systems - Connected Vehicle Pilot Deployment Program}\/ [online]. 
		[cit. 23.\,11.\,2017].
		Dostupné z~URL:<\url{https://www.its.dot.gov/pilots/}>.


%********************************************************************************************************

% \bibitem{lit:v2x-rsu}
% 		Giertl, J.
% 		\emph{V2X-RSU Documentation}\/ [online]. 
% 		[cit. 11.\,03.\,2018].
% 		Dostupné z~URL:<\url{http://bit.ly/V2X-RSU}>.
    	
%\bibitem{sr02/2009}
%		VUT v~Brně:
%   \emph{Úprava, odevzdávání a zveřejňování vysokoškolských kva\-li\-fi\-kač\-ních prací na VUT v~Brně}\/ [online].
%		Směrnice rektora č.\,2/2009.
%		Brno: 2009, po\-sled\-ní aktualizace 24.\,3.\,2009 [cit.\,23.\,10.\,2015].
%    Dostupné z~URL:\\
%    <\url{https://www.vutbr.cz/uredni-deska/vnitrni-predpisy-a-dokumenty/smernice-rektora-f34920/}>.

% \bibitem{CSN_ISO_690-2011}
%     \emph{ČSN ISO 690 (01 0197) Informace a dokumentace -- Pravidla pro bibliografické odkazy a citace informačních zdrojů.}
%     40 stran. Praha: Český normalizační institut, 2011.

% \bibitem{CSN_ISO_7144-1997}
%     \emph{ČSN ISO 7144 (010161) Dokumentace -- Formální úprava disertací a podobných dokumentů.}
%     24 stran. Praha: Český normalizační institut, 1997.

% \bibitem{CSN_ISO_31-11}
%     \emph{ČSN ISO 31-11 Veličiny a jednotky -- část 11: Matematické znaky a značky používané ve fyzikálních vědách a v~technice.}
%     Praha: Český normalizační institut, 1999.

%\bibitem{BiernatovaSkupa2011:CSNISO690komentar}
%    BIERNÁTOVÁ, O., SKŮPA, J.:
%    \emph{Bibliografické odkazy a citace dokumentů dle ČSN ISO 690 (01 0197) platné od 1.\,dubna 2011}\/ [online].
%    2011, poslední aktualizace 2.\,9.\,2011 [cit. 19.\,10.\,2011].
%    Dostupné z~URL:
%    \(<\)\url{http://www.citace.com/CSN-ISO-690.pdf}\(>\)
%    \(<\)\href{http://www.boldis.cz/citace/citace.html}{http://www.boldis.cz/citace/citace.html}\(>\).
    
\end{literatura}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%2) Seznam citací pomocí BibTeXu
% Při použití je nutné v TeXnicCenter ve výstupním profilu aktivovat spouštění BibTeXu po překladu.
% Definice stylu seznamu
%\bibliographystyle{unsrturl}
% Pro českou sazbu lze použít styl czechiso.bst ze stránek
% http://www.fit.vutbr.cz/~martinek/latex/czechiso.tar.gz
%\bibliographystyle{czechiso}
% Vložení souboru se seznamem citací
%\bibliography{text/literatura}

% Následující příkaz je pouze pro ukázku sazby literatury při použití BibTeXu.
% Způsobí citaci všech zdrojů v souboru odkazy.bib, i když nejsou citovány v textu.
%\nocite{*}
